#ペルソナ

##キャッチフレーズ

##ユーザー情報
- 氏名：小川健太
- 年齢：28歳(webデザイナー → webディレクター)
- 職場：50名規模のweb制作会社 (メディアコンテンツ制作会社の子会社 - plusDという実際の制作会社をイメージしています)
  (ディレクター7名、エンジニア5名、デザイナー25名前後、営業は5名前後）
- 性格：新しもの好き(新しい&&クライアントにとって良さそうなものは積極的に提案していきたい→受注単価を上げたい)

##ユーザーゴール
- 今回の目的： milkcocoaが実際の制作案件に活用できるのかを知る（リアルタイムwebはクライアント⇔顧客のコミュニケーションに生かせないか、インパクトのあるクリエイティブをつくれないかと考えている）
- 将来的な展望：リアルタイムweb×ユーザーとのコミュニケーションを活かし、市場に「顧客と会話するためのノウハウを持っているwebマーケ会社である」と認知されたい。

##ステークホルダー
- クライアント側のプロジェクトオーナー（EC運営、新卒採用サービス、不動産売買などが多い）
- チーフプロデューサー（プロジェクトの総合監督 企画に対してGOサインを出す役割）

##ブランドプレファレンス
- 本人
  - 情報収集の好み：業務に必要なことはgoogle、webディレクターズマニュアル（http://web-d.navigater.info/about/about.html）
  - ツールの好み：windows、エクセル、パワーポイント、cacoo、Backlog


- ユーザー
　- PCサイトがメイン


- チーフプロデューサー
　- 技術採用の判断基準：コンバージョンにつながるかは結構シビアに見ている


- クライアント側のプロジェクトオーナー
 - 判断基準：コンバージョン、運用のコスト

##アクティビティシナリオ
昼休みはさっとご飯を済ませたので、なんとなくFBを眺める。
milkcocoaって名前、最近フィードでよく見るなあ。JSでリアルタイムで簡単、みたいなフィード。
「勉強会に参加した」という知人のフィードから、milkcocoaのFBページに飛ぶ。なにやら作ってみた系がたくさんあるな。
概要を知りたいので「基本情報」からサイトに飛ぶ。活用事例は後で見たいのでタブに残しておこう。

お、この派手なアイキャッチはなんだ？
・・・なるほど、他のユーザーが今までに描いた軌跡なのか。いまこの瞬間に他のユーザーが描いた分も反映されるのかな？
フロントエンドの技術でこういうインタラクティブなものがつくれるサービスなのか。
JSだけであれこれできるのか。ならうちのチームのスキルセットでもいけるかな。
リアルタイムでインタラクティブ・・・面白いけど、実案件にどう活かせるかな？あとで事例をじっくり見てみるか。
Node.jsを使おうとするとVPSとかAWSが必要になるけど、これはいつも使ってるXサーバーとか普通のレンサバでも動くみたい。いろいろ試すには楽でいいな。

これは概要か。うん、アイデアしだいでいろんなことができそうだけど、いまはパッと思いつかないなあ。。。
おお、事例集があった。ECに簡易チャットを設置する、とかはアリだな。たしかコンバージョンが上がったというデータがあった。
採用するかはオペレーション次第だから、今度EC案件の企画にちょっと盛り込んでみてもいいかな。。。
今後の事例も気になるから、FBページにlikeしておくか。

無料から使えるのか。フリープランの同時接続数は20。。。実案件で使うときは課金だな。
まずは無料プランで申し込んでうちのエンジニアに触ってもらおうか。ECにチャットを設置する案、工数とかを相談してみよう。
サイトURLと事例のURLをチャットワークで送ろう。